多區下午高溫破33度 打破最接近年尾發酷熱警告紀錄

中秋節已過，本港天氣仍然酷熱，今午多區氣溫升破33度。天文台在下午1時35分發出酷熱天氣警告，是自2000年設立警告以來，最接近年尾發出的一次。

下午2時10分，天文台錄得氣溫32.2度，跑馬地、打鼓嶺、將軍澳、上水、石崗等地區升至超過33度，元朗及赤鱲角氣溫更超過34度。

天文台預測本港下午天晴，天氣酷熱及乾燥，今晚漸轉多雲及有一兩陣雨，吹和緩東北風，今晚風勢清勁；展望未來一兩日早上較涼，星期日及星期一天氣轉壞，有狂風大雨。

天文台本月3日亦曾發酷熱天氣警告，當時是警告首次在10月發出，維持6小時40分鐘，當日下午天文台在市區錄得氣溫達33.5度，是有紀錄以來10月第三高溫。

除今年外，本港對上一次在10月錄得33度或以上高溫，已是1963年，當年10月錄得的最高氣溫為33.2度。

酷熱示意圖，睇完透心涼

屌你老母

屌你老母仆街死啦

正評是俾欣宜的

呢位ching就識波喇

五毛放完假嗱？

邊撚個話全球暖化係騙局呀仆街

張相 痴撚線地屌樓主老母先得

暖化

真係破記錄